每日寫一篇短篇小説

如題

第一日

《雨中漫步》

我有一個奇怪的習慣。

當我遇上被毛毛細雨籠罩的漆黑之夜時，我總是忍不了外出的冲動，去街上，在那雨中漫步。

那種夜晚是十分稀有和罕見的，但每隔三四年，它就會出現，把我帶到那街上，那雨中。

當我結束工作，回到家裏
當我洗完澡，躺在床上
當我打開電腦，準備打遊戲時
當所有店舖己經關門，四周都變得寂靜無聲的時候，那種夜晚就會出現。

我忍受不了留在家中。
我四肢酸麻，坐不下來，心煩意亂，在家中走來走去。
直至再也忍受不下去，我下定決心，向家人、朋友解釋我必須出門去。

漫步雨中，遠離家庭。
四肢因意外的自由而變得越來越靈活。
再一次雨中漫步這一事實使我內心多年來蘊藏的感情漸漸湧出。
那愉快的感情籠罩住全身，我感到前所未有的自由，我在那夜中漸行漸遠。
在那一刻，我深刻感受到身體中潛在的能量和能力，那遠大於我所需要的的能量和能力。
帶著這一切，我向着那夜的盡頭跑去。

在那個夜晚，前方的一切都顯得那麼美妙。
在身後，四周的一切都化為烏有。
家庭、朋友、工作、社會、一切都變得模糊並消失不見。
而我卻恢復了自己本來面目，向前昂首闊步走去。